# SDK Java para API V2 de Lojistas

Provê os componentes java para uso da API V2 de lojistas, disponibilizada pela CNova.

![Vantagens na utilização de SDKs](https://desenvolvedores.cnova.com/api-portal/sites/default/files/images/sdk_dev.png)

## Criando um API Client

Antes de utilizar as APIs, é necessário a criação de um client com as configurações de _base path_ e também as credenciais para acesso.

Abaixo segue o código de exemplo:

```java
ApiClient apiClient = new ApiClient();
apiClient.setBasePath("https://sandbox.cnova.com/api/v2");

// Alterar a chave informada com o valor de client_id disponível para sua APP
((ApiKeyAuth)apiClient.getAuthentication("client_id")).setApiKey("ll0rQx9SSshr");

// Alterar a chave informada com o valor de access_token disponível para sua APP
((ApiKeyAuth)apiClient.getAuthentication("access_token")).setApiKey("nllKgtXTMv0G");
```

## Operações auxiliares

Tratamento de estruturas de erros recebidas nas chamadas à API:

```java
private Errors deserializeErrors(String errorsJson, ApiClient apiClient) {
			
	Errors errors = null;
	try {
		
		errors = (Errors) apiClient.deserialize(errorsJson, "", Errors.class);
		
	} catch (ApiException e) {
		logger.log(Level.WARNING, "Doesn't containt errors structure.");
	}
	
	return errors;
	
}
```

Formatação de datas para consultas em períodos específicos:

```java
private String formatDateRange(Date initialDate, Date finalDate, ApiClient apiClient) {
	
	String dtIni = "*";
	String dtEnd = "*";
	
	if (initialDate != null) {
		dtIni = apiClient.formatDate(initialDate);
	}
	
	if (finalDate != null) {
		dtEnd = apiClient.formatDate(finalDate);
	}

	return dtIni + "," + dtEnd;
	
}
```

## APIs Disponíveis

A seguir, são apresentadas as APIs e exemplos com as as principais operações do Marketplace.

### Loads API

API utilizada para operações de carga.

Carga de produtos:

```java
LoadsApi loadsApi = new LoadsApi(apiClient);

// Criação de um novo produto
Product product = new Product();

product.setSkuId("CEL_LGG4");
product.setProductSellerId("CEL");
product.setTitle("Produto de testes LG G4");
product.setDescription("<h2>O novo produto de testes</h2>, LG G4");
product.setBrand("LG");
product.getGtin().add("123456ft");
product.getCategories().add("Teste>API");
product.getImages().add("http://img.g.org/img1.jpeg");

ProductLoadPrices prices = new ProductLoadPrices();
prices.setDefault(1999D);
prices.setOffer(1799D);

product.setPrice(prices);

ProductLoadStock stock = new ProductLoadStock();
stock.setQuantity(100);
stock.setCrossDockingTime(0);

product.setStock(stock);

Dimensions dimensions = new Dimensions();
dimensions.setWeight(Double.valueOf(10d));
dimensions.setLength(Double.valueOf(10d));
dimensions.setWidth(Double.valueOf(10d));
dimensions.setHeight(Double.valueOf(10d));

product.setDimensions(dimensions);

ProductAttribute productAttribute = new ProductAttribute();
productAttribute.setName("cor");
productAttribute.setValue("Verde");

product.getAttributes().add(productAttribute);

// Adiciona o novo produto na lista a ser enviada
List<Product> products = new ArrayList<Product>();
products.add(product);

// Envia a carga de produtos
try {
	
	loadsApi.postProducts(products);
	
} catch (ApiException e) {

	Errors errors = deserializeErrors(e.getMessage(), apiClient);
	
	if (errors == null) {
		logger.log(Level.SEVERE, "Error calling LOADS resource.", e);
	} else {
		// TODO: Manage Errors structure.
		System.out.println(errors);
	}
	
}
```

Consulta de cargas enviadas:

```java
LoadsApi loadsApi = new LoadsApi(apiClient);

try {
	
	GetProductsResponse getProductsResponse = loadsApi.getProducts(null, null, 0, 10);
	System.out.println(getProductsResponse);
	
} catch (ApiException e) {
	
	Errors errors = deserializeErrors(e.getMessage(), apiClient);

	if (errors == null) {
		logger.log(Level.SEVERE, "Error calling LOADS resource.", e);
	} else {
		// TODO: Manage Errors structure.
		System.out.println(errors);
	}
	
}
```

Consulta um produto específico da carga enviada:

```java
LoadsApi loadsApi = new LoadsApi(apiClient);

try {
	
	GetProductWithErrorsResponse getProductWithErrorsResponse = loadsApi.getProduct("CEL_LGG4");
	System.out.println(getProductWithErrorsResponse);
	
} catch (ApiException e) {
	
	Errors errors = deserializeErrors(e.getMessage(), apiClient);

	if (errors == null) {
		logger.log(Level.SEVERE, "Error calling LOADS resource.", e);
	} else {
		// TODO: Manage Errors structure.
		System.out.println(errors);
	}

}
```

Modificação do tracking de uma ou mais ordens, utilizando a API Loads:

```java
LoadsApi loadsApi = new LoadsApi(apiClient);

OrdersTrackings ordersTrackings = new OrdersTrackings();

OrderTracking orderTracking = new OrderTracking();

OrderId orderId = new OrderId();
orderId.setId(123);
orderTracking.setOrder(orderId);

orderTracking.setControlPoint("ABC");
orderTracking.setCte("123");

OrderItemReference oif = new OrderItemReference();
oif.setSkuSellerId("123456");
oif.setQuantity(1);

orderTracking.getItems().add(oif);

orderTracking.setOccurredAt(new Date());
orderTracking.setSellerDeliveryId("99995439701");
orderTracking.setNumber("01092014");
orderTracking.setUrl("servico envio2");

Carrier carrier = new Carrier();
carrier.setCnpj("72874279234");
carrier.setName("Sedex");

orderTracking.setCarrier(carrier);

Invoice invoice = new Invoice();
invoice.setCnpj("72874279234");
invoice.setNumber("123");
invoice.setSerie("456");
invoice.setIssuedAt(new Date());
invoice.setAccessKey("01091111111111111111111111111111111111101092");
invoice.setLinkXml("link xlm teste5");
invoice.setLinkDanfe("link nfe teste5");

orderTracking.setInvoice(invoice);

ordersTrackings.getTrackings().add(orderTracking);

try {
	
	loadsApi.postOrdersTrackingSent(ordersTrackings);

} catch (ApiException e1) {
	e1.printStackTrace();
}
```

### Seller Items API

API utilizada para gerenciamento dos recursos enviados pelo lojista.

Consulta de seller items:

```java
SellerItemsApi sellerItemsApi = new SellerItemsApi(apiClient);

try {
	GetSellerItemsResponse getSellerItemsResponse = sellerItemsApi.getSellerItems("EX", 0, 100);
	System.out.println(getSellerItemsResponse);
} catch (ApiException e) {
	e.printStackTrace();
}
```

Alteração de preço:

```java
SellerItemsApi sellerItemsApi = new SellerItemsApi(apiClient);

try {
	
	Prices prices = new Prices();
	prices.setDefault(Double.valueOf(100D));
	prices.setOffer(Double.valueOf(100D));
	
	sellerItemsApi.putSellerItemPrices("31.0019", prices);
	
} catch (ApiException e) {
	e.printStackTrace();
}
```

Alteração de estoque:

```java
SellerItemsApi sellerItemsApi = new SellerItemsApi(apiClient);

try {
	
	Stock stock = new Stock();
	stock.setQuantity(200);
	stock.setCrossDockingTime(0);
	
	sellerItemsApi.putSellerItemStock("31.0019", stock);
	
} catch (ApiException e) {
	e.printStackTrace();
}	
```

### Orders API

API utilizada para gerenciamento de pedidos.

Consulta todas as ordens:

```java
OrdersApi ordersApi = new OrdersApi(apiClient);

try {
	GetOrdersResponse getOrdersResponse =  ordersApi.getOrders(0, 100);
	System.out.println(getOrdersResponse);
} catch (ApiException e) {
	e.printStackTrace();
}
```

Consulta todas as ordens com status "novo":

```java
// Recupera todas as ordens com status novo
OrdersApi ordersApi = new OrdersApi(apiClient);

try {
	
	String purchasedAt = formatDateRange(null, new Date(), apiClient);
	
	GetOrdersStatusNewResponse getOrdersStatusNewResponse =  ordersApi.getOrdersByStatusNew(purchasedAt, null, null, 0, 100);
	System.out.println(getOrdersStatusNewResponse);

} catch (ApiException e) {
	e.printStackTrace();
}
```

Criação de um novo tracking, notificando o envio da ordem:

```java
OrdersApi ordersApi = new OrdersApi(apiClient);

NewTracking newTracking = new NewTracking();

newTracking.getItems().add("23258312-1");
newTracking.getItems().add("23258312-2");

newTracking.setOccurredAt(new Date());

newTracking.setSellerDeliveryId("99995439701");
newTracking.setNumber("01092014");
newTracking.setUrl("servico envio2");

Carrier carrier = new Carrier();
carrier.setCnpj("72874279234");
carrier.setName("Sedex");

newTracking.setCarrier(carrier);

Invoice invoice = new Invoice();
invoice.setCnpj("72874279234");
invoice.setNumber("123");
invoice.setSerie("456");
invoice.setIssuedAt(new Date());
invoice.setAccessKey("01091111111111111111111111111111111111101092");
invoice.setLinkXml("link xlm teste5");
invoice.setLinkDanfe("link nfe teste5");

newTracking.setInvoice(invoice);
	
try {
	ordersApi.postOrderTrackingSent(newTracking, "1024101");
} catch (ApiException e) {

	Errors errors = deserializeErrors(e.getMessage(), apiClient);
	
	if (errors == null) {
		logger.log(Level.SEVERE, "Error calling Orders resource.", e);
	} else {
		System.out.println(errors);
		// TODO: Use errors object
	}
	
}
```

Consulta de ordens com status "enviado":

```java
OrdersApi ordersApi = new OrdersApi(apiClient);

try {
	
	GetOrdersResponse getOrdersResponse = ordersApi.getOrdersByStatusSent(null, null, null, 0, 100);
	System.out.println(getOrdersResponse);
	
} catch (ApiException e) {
	e.printStackTrace();
}
```

### Tickets API

API utilizada para gerenciamento de tickets.

Criação de um novo ticket:

```java
TicketsApi ticketsApi = new TicketsApi(apiClient);

NewTicket newTicket = new NewTicket();
newTicket.setTo("atendimento+OS_706000500000@mktp.extra.com.br");
newTicket.setBody("Corpo da mensagem do ticket");

try {
	ticketsApi.postTicket(newTicket);
} catch (ApiException e) {

	Errors errors = deserializeErrors(e.getMessage(), apiClient);

	if (errors == null) {
		logger.log(Level.SEVERE, "Error calling LOADS resource.", e);
	} else {
		// TODO: Manage Errors structure.
		System.out.println(errors);
	}

}
```

Consulta ticket com status "Aberto":

```java
TicketsApi ticketsApi = new TicketsApi(apiClient);

try {
	
	Tickets tickets = ticketsApi.getTickets("opened", "439211092852", null, null, null, 0, 5);
	System.out.println(tickets);
	
} catch (ApiException e) {
	e.printStackTrace();
}
```

Alteração do status do ticket:

```java
TicketsApi ticketsApi = new TicketsApi(apiClient);

try {
	
	TicketStatus ticketStatus = new TicketStatus();
	ticketStatus.setTicketStatus("Em Acompanhamento");
	
	ticketsApi.putTicketStatus("123123", ticketStatus);
	
} catch (ApiException e) {
	e.printStackTrace();
}
```

### Categories API

API utilziada na obtenção da árvore de categorias disponível.

Consulta as categorias disponíveis:

```java 
CategoriesApi categoriesApi = new CategoriesApi(apiClient);

try {

	GetCategoriesResponse getCategoriesResponse = categoriesApi
			.getCategories(0, 5);

	for (Category category : getCategoriesResponse.getCategories()) {
		System.out.println(category.getId() + " - "
				+ category.getName());
	}

} catch (ApiException e) {
	e.printStackTrace();
}
```

### Sites API

API utilizada na obtenção da lista de sites.

Consulta os sites disponíveis:

```java 
SitesApi sitesApi = new SitesApi(apiClient);

try {

	GetSitesResponse getSitesResponse = sitesApi.getSites();
	System.out.println(getSitesResponse);
	
} catch (ApiException e) {
	e.printStackTrace();
}
```

### Warehouses API

API utilizada na obtenção da lista de warehouses (armazéns).

Consulta as warehouses disponíveis:

```java 
WarehousesApi warehousesApi = new WarehousesApi(apiClient);

try {

	GetWarehousesResponse getWarehousesResponse = warehousesApi.getWarehouses();
	System.out.println(getWarehousesResponse);
	
} catch (ApiException e) {
	e.printStackTrace();
}
```